【國泰炒基層】傳國泰後勤基層都炒人！最快周五通知

【新增影片、工會回應】市傳國泰航空（293）後勤將進行大規模裁員！除經理級或以上員工外，有機會涉及基層，消息指受影響員工最快將於5月19日（周五）收到正式通知。

《香港經濟日報》引述消息指出，國泰航空裁員主要針對約1萬名後勤人員，後勤人員中分A、B、C、D、E五級，A為最低級，E級是最高級，之前消息傳出裁員只涉及經理級或以上的C級員工，但報道引述最新消息指，裁員將波及A、B級的基層員工，於第一輪中、高層裁員完成後，下月5至9日會以面試形式，決定A、B級人手的去留。

消息指，最高層、即總監級別（Level E）最快會於5月19日收到正式裁員通知，而經理級或以上員工則於5月22日收到正式通知。據悉國泰會向被裁員工提供「肥雞餐」、最高補償12個月薪金，員工醫療福利在離職後3個月仍可使用，離職1年可繼續購買優惠機票。

國泰航空發言人表示，國泰最近公佈將建立更精簡、能迅速應變及更完善的新管理架構。該公司將在適當時候公佈有關變動。另外，國泰空中服務員工會表示，目前裁員未涉及空中服務員，但作為工會，希望公司採其他措施節流。

國泰越做越衰，都唔知幾耐無坐過佢了，執柒咗佢算數喇

IT狗？

坐ECON真係唔洗再揀國泰
乜柒都CUT

X2
上次飛sydney坐完條腰痛到
以後永不坐cathy or dragon

E class = it dog

補1年水咁so

成個航空市場兩極化緊
Service夠好既，好似JAL ANA咁賣到貴一貴都大把人坐
CX偏偏要走去同廉航開拖

玩油輸咗，炒細嘅

最高級it

好心國泰就好玩服務，價錢高少少都大把客！
根本香港人就大把錢，樓價係咁升，都大把人買！

當然都有唔少窮人！
這個等其他航空公司做。

你估個個補咩，應該計年資補

幾時炒曬啲懶高尚懶有夢想晚空姐空少

炒輸期油就梗係員工埋單啦

國泰變投資公司
主力炒油

炒完油緊係去炒人啦

其實點解唔炒得基層
咁左膠思維嘅？

邊個話唔炒得 星期５咪收信囉

賺錢冇基層份炒就有佢地份
賺錢高層就收花紅，蝕錢高層就照收花紅
呢啲咁好既企業管治一定要保留，吸引基層努力工作做高層

而家去日本首選JAL, 因為787 服務好， 其次ANA, CX 真慘食屎
比如去14日飛東京
ANA 做5800
JAL 做6100
CX 5900
你會點選？ 選CX 不如買HK airline 人地只係3500

是鳩但啦，一減價你班撚樣咪照坐